---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.8.0
date: '2015-03-13'
layout: framework
libCount: 60
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
Нові бібліотеки:

- KPeople, надає доступ до усіх записів контактів та даних відповідних осіб
- KXmlRpcClient, взаємодія зі службами XMLRPC

### Загальне

- Декілька виправлень з метою уможливлення збирання з наступною версією Qt 5.5

### KActivities

- Завершено роботу над службою оцінки ресурсів

### KArchive

- Виправлено помилку, пов'язану із обробкою файлів ZIP із надлишковими дескрипторами файлів

### KCMUtils

- Відновлено KCModule::setAuthAction

### KCoreAddons

- KPluginMetadata: додано підтримку ключа Hidden

### KDeclarative

- Пріоритет розкриття списків до QML з QJsonArray
- Обробка нетипових devicePixelRatios у зображеннях
- Розкриття hasUrls у DeclarativeMimeData
- Користувачам надано можливість налаштовувати кількість горизонтальних ліній, які буде намальовано

### KDocTools

- Виправлено збирання на MacOSX, якщо використовується Homebrew
- Краще стильове оформлення мультимедійних об'єктів (зображень, ...) у документації
- Кодування некоректних символів у шляхах, що використовуються у DTD XML, уникання помилок

### KGlobalAccel

- Часова позначка активації встановлюється як динамічна властивість у відповідь на використання QAction.

### KIconThemes

- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що QIcon::fromTheme(xxx, якасьРезервна) не повертала резервної теми

### KImageFormats

- Зображення PSD тепер читаються незалежно від порядку байтів

### KIO

- UDSEntry::listFields тепер вважається застарілим, додано метод UDSEntry::fields, який повертає QVector без складного перетворення.
- bookmarkmanager тепер синхронізується, лише якщо зміни було внесено цим процесом (вада 343735)
- Виправлено запуск служби DBus kssld5
- Реалізовано quota-used-bytes і quota-available-bytes з RFC 4331 з метою уможливлення отримання даних щодо вільного місця у допоміжному засобі введення-виведення http

### KNotifications

- Реалізовано затримку ініціалізації звукової підсистеми до часу, коли у ній виникає справжня потреба
- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що налаштування сповіщення не застосовуються негайно
- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що звукові сповіщення припиняють роботу після відтворення першого файла

### KNotifyConfig

- Додано необов'язкову залежність від QtSpeech з метою уможливлення сповіщень із синтезом голосу

### KService

- KPluginInfo: підтримка властивостей stringlist

### KTextEditor

- Статистика щодо кількості слів на смужці стану
- vimode: виправлено аварійне завершення, якщо у режимі візуальних рядків вилучався останній рядок

### KWidgetsAddons

- KRatingWidget тепер може працювати з devicePixelRatio

### KWindowSystem

- KSelectionWatcher і KSelectionOwner тепер можна використовувати без залежності QX11Info
- KXMessages тепер можна використовувати без залежності QX11Info

### NetworkManagerQt

- Додано нові властивості та методи з NetworkManager 1.0.0

#### Бібліотеки Plasma

- Виправлено plasmapkg2 у систем із застосованим перекладом інтерфейсу
- Поліпшено компонування підказок
- Уможливлено завантаження плазмоїдами скриптів поза межами пакунка Плазми...

### Зміни у системі збирання (extra-cmake-modules)

- Розширено можливості макросу ecm_generate_headers, реалізовано підтримку заголовків у стилі CamelCase.h

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
